警700頁記錄言行 咬定民族黨有縝密計劃實現港獨

港府借國安之名封殺香港民族黨，民族黨召集人陳浩天公開警方提供的約700頁文件。文件除詳盡記錄陳自創黨以來一言一行，更披露警方因民族黨曾高調受訪、作公開政治宣傳、參選立法會、到學校派單張、與外國組織合作等，咬定民族黨有縝密計劃實現港獨，需即時取締。有法律學者質疑警方理據「有啲牽強」，陳浩天則認為23條已「分拆上市」。

日前警方創回歸後的先例，以國家安全為由引用《社團條例》要求禁止民族黨運作。陳浩天昨披露，警察牌照科向他提供多達近700頁的文件，不單止講述封殺民族黨的理據，並大量記錄民族黨自2016年創黨以來的言行，「創黨記招開始去到我近期嘅活動，大部份佢哋都輯錄咗落去」，「包括我哋一啲街站，或者當其時我參選立法會，亦都包括我去台灣嘅幾次活動」。

陳昨亦公開全部文件，當中警方助理社團事務主任給予保安局長的信件中提到，警方之所以認為有強烈和充足理據要民族黨即時停止運作，是因為民族黨創立以來，陳浩天和發言人周浩輝透過公開政治宣傳來積極地建立主張港獨的基礎，例如高調地接受傳媒訪問、嘗試將一間公司改名為香港民族黨、參選2016年立法會選舉、以及聲稱修改其宗旨為透過合法與非暴力手段實現分裂香港。

助理社團事務主任也提出，去年陳浩天透過街站宣傳和滲透到學校派發單張，今年更成立自由印太聯盟，均反映民族黨有縝密計劃，而且在不同階段有不同策略去在本地和海外實現港獨，認為需即時禁止民族黨運作，否則可能威脅到中國領土完整。

陳浩天表示，文件亦披露警方曾估計民族黨黨員數目為10人以上、100人以內，然而他未有確認警方的估計，只說「佢哋(警方)一路都好想去打擊香港民族黨，或者係打擊港獨派、自決派、甚至一啲進步民主派」，又對警方有詳盡記錄不感意外，因為「一路以嚟一定係對我有好多嘅監察」。他強調「大家唔應該太過從法律角度去睇呢件事。我覺得呢件事其實係政治事件」，質疑港府要為23條立法有很大阻力、顧慮或政治考量，故此以今次做法來打壓，「依家變相就係話唔需要為23條立法，佢哋已經可以做到23條嘅效果，或者叫做分拆上市」。

香港人權監察總幹事羅沃啟指，警方將一普通市民的個人表達、結社等串連在一起，無限引伸至危害國家安全，而至今對方並無任何暴力行為，即使警方指陳浩天加入自由印太聯盟，這也是他個人的結社自由：「我仲以為警方發現咗佢（陳浩天）有個軍火庫，佢（陳浩天）派單張，呢啲係和平主張...佢無做到任何非法嘅嘢」。

羅亦批評警方以言入罪的做法，「呢個係典型嘅政治迫害，同喺大陸砌人生豬肉有咩分別？」他指一定會將向聯合國報告今次事件：「就算我唔講，人哋都會睇到」。港大法律系首席講師張達明也覺得，警方的理據及結論似乎僅針對陳浩天的言論，惟陳未有鼓吹暴力或實際行動，其理據「似乎有啲牽強」。新同盟范國威則炮轟警方「欲加之罪」，尤其民族黨沒有實際行為推動港獨，斥責警方企圖合埋化政府的白色恐怖行為。

秘密警察

好撚小氣
一張相+一支玩具槍, 用盡資源攪鳩人
制造白色恐怖

政府越咁做越快死

係唔係都唔關警察個邊事啦, 判佢有定無警察無權話事, 佢地只負責執行

700頁係報紙同 FACEBOOK CAP 圖喎

撚有臥底？

熟讀中國歷史自古以來無一個中國朝代係永恆

共慘黨當自己耶穌

得啖笑

做全套，打正旗號搞港獨

其實好好睇！

香港民族黨現公開保安局給予本黨的文件：
The HKNP hereby publishes the documents received from the Security Bureau:

Recommendation on Prohibiting the Operation of HKNP

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 1)

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 2)

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 3)

Letter from Security Bureau 2018.07.17 (Chinese)

Letter from Security Bureau 2018.07.17 (English)

咩港獨咪又係得個講，初初講到烈士咁到頭來乜都無做過

保安局話有做講喎

你多資源過保安局？ 衝出黎柒

證明警察做野真係有證有據

咁民族黨咁耐以來到底做過咩實事

咪寫晒係度囉, 文盲？

Recommendation on Prohibiting the Operation of HKNP

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 1)

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 2)

Events relating to Prohibiting the Operation of HKNP (Vol 3)

Letter from Security Bureau 2018.07.17 (Chinese)

Letter from Security Bureau 2018.07.17 (English)

我話「實」事，唔係「講」獨

做人唔好咁膚淺
唔係下下都要搞到頭破血流先叫實事

咁其實你係覺得民族黨被bam係唔啱，警察同保安局錯囉吓話

好似文革咁, 用政治運動去轉移經濟問題視線
同時亦想杜絕為美軍來了我帶路嘅可能
講咗咁耐, 香港關係法睇怕真係會取消

Of Course la,
浪費納稅人公帑喺啲講獨派度，
香港邊有可能唔亂？

其實諗沒深一層香港班豬同廢老九成唔知有民族黨存在
剩低知既果堆，以香港人善忘既特質，唔講就冇人知/記得港獨
係TVB on99咁同人做免費宣傳

內容都未撚睇
咁又係5毛至在出post乞錢

曲線救民族黨